{
    "question": "Urutan teks pelangi karya hotimah dan m.hariwijaya ??dijawab yahhh sekarang..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Pelangi merupakan suatu busur spektrum besar yang terjadi\nkarena pembiasan cahaya\n\nmatahari oleh butir-butir air. Pelangi juga dianggap sebagai\ngejala optik dan meteorologi\n\nberupa cahaya beraneka warna saling sejajar yang tampak di\nlangit atau medium lainnya.\n\nPelangi tampak sebagai busur cahaya dengan ujungnya mengarah\npada horizon pada suatu\n\nsaat hujan ringan. Pelangi juga dapat dilihat di sekitar air\nterjun yang jelas.\n\nDeretan Penjelas :\n\nPelangi dan efek cahaya lain di langit di sebabkan oleh\ncahaya yang membias dan\n\nmenyimpang menjauhi partikel. Saat matahari terbenam, langit\nmenjadi merah karena karena\n\nsinar matahari lewat melalui atmosfer yang jauh lebih tebal\ndaripada ketika matahari berada\n\ntinggi di langit pada siang hari. Pelangi tidak akan tampak\npada malam hari atau ketika\n\ncuaca mendung. Hal itu terjadi karena pelangi merupakan\nhasil dari pembiasan cahaya. Pada\n\nmulanya cahaya matahari melewati sebuah tetes hujan,\nkemudian di belokkan atau dibiaskan\n\nmenuju tengah tetes hujan sehingga memisahkan cahaya putih\nmenjadi warna spektrum.\n\nInterpretasi :\n\nPelangi hanya dapat di lihat saat hujan bersamaan dengan\nmatahari bersinar tapi dari\n\nsisi yang berlawanan dengan si pengamat. Posisi si pengamat\nharus berada di antara\n\nmatahari dan terkesan air dengan matahari di belakang orang\ntersebut. Matahari, mata si\n\npengamat dan pusat busur pelangi harus berada dalam satu\ngaris lurus. Cahaya dengan\n\npanjang gelombang terpendek seperti ungu, terdapat di bagian\nkurva dan yang memiliki\n\npanjang gelombang terpanjang seperti merah terdapat pada\nbagian luar.<br>\u00a0<br>*Urutin ndiri mazz",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-gempa-bumi-768",
            "question": "Contoh teks eksplanasi gempa bumi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pernyataan umum :<br>Gempa bumi terjadi karena pergeseran lapisan bawah bumi dan letusan gunung yang dahsyat. Selain itu, gempa bumi terjadi begitu cepat dengan dampak yang begitu hebat. Oleh karena itu, akibat yang ditimbulkan sangat\u00a0luar<span>\u00a0biasa. Getaran gempa bumi sangat kuat dan merambat ke segala arah sehingga dapat menghancurkan bangunan dan menimbulkan korban jiwa.<br></span><br>deretan penjelasan :<br>Berdasarkan penyebab terjadinya, gempa bumi dapat digolongkan menjadi dua, yaitu gempa tektonik dan gempa vulkanik. Gempa tektonik tejadi karena lapisan kerak bumi menjadi genting atau lunak sehingga mengalami pergerakan. Teori \u201cTektonik Plate\u201d berisi penjelasan bahwa bumi kita\u00a0ini<span>\u00a0terdiri atas beberapa lapisan batuan. Sebagian besar daerah lapisan kerak ini akan hanyut dan mengapung di lapisan, seperti halnya salju. Lapisan ini bergerak sangat perlahan sehingga terpecah-pecah dan bertabrakan.<br></span><br>interpretasi :<br>Gempa dapat terjadi kapan saja, tanpa mengenal musim. Meskipun demikian, konsentrasi gempa cenderung terjadi di tempat-tempat tertentu saja, seperti padabatas<span>\u00a0Plat Pasifik. Tempat ini dikenal dengan lingkaran api karena banyaknya gunung berapi.<br></span><br>tandai terbaik yaa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-susunan-peristiwa-di-dalam-cerpen-kupu-kupu-ibu-976",
            "question": "Bagaimana Susunan peristiwa di dalam cerpen \"Kupu-kupu Ibu\" ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "seorang anak berkata terhadap ayahnya melihat seekor kupu-kupu yang indah dan hinggap di tubuh seorang perempuan yang sama cantiknya dengan kupu-kupu tersebut \u00a0dan itu ibunya ia duduk disamping ibunya dan ibunya bercerita tentang kupu-kupu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-dimaksud-dengan-adjetiva-adverbia-numeralia-dan-nomina-931",
            "question": "Apa yg dimaksud dengan adjetiva, adverbia, numeralia, dan nomina dan berikan contoh kalimatnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Adjektiva<span>\u00a0atau\u00a0</span>kata sifat<span>\u00a0adalah kelas kata yang mengubah\u00a0</span>nomina<span>\u00a0atau\u00a0</span>pronomina<span>, biasanya dengan menjelaskannya atau membuatnya menjadi lebih spesifik. Adjektiva dapat menerangkan kuantitas, kecukupan, urutan, kualitas, maupun penekanan suatu kata. Contoh adjektiva antara lain adalah\u00a0</span>keras<span>,\u00a0</span>jauh<span>, dan\u00a0</span>kaya<span>.<br></span>Adverbia<span>\u00a0atau\u00a0</span>kata keterangan<span>\u00a0(</span>Bahasa Latin<span>:\u00a0</span>ad<span>, \"untuk\" dan\u00a0</span>verbum<span>, \"kata\") adalah\u00a0</span>kelas kata<span>\u00a0yang memberikan keterangan kepada\u00a0</span>kata<span>\u00a0lain, seperti\u00a0</span>verba<span>\u00a0(kata kerja) dan\u00a0</span>adjektiva<span>\u00a0(kata sifat), yang bukan\u00a0</span>nomina<span>\u00a0(kata benda). Contoh adverbia misalnya</span>sangat<span>,\u00a0</span>amat<span>,\u00a0</span>tidak<span>.<br></span>Numeralia<span>\u00a0atau\u00a0</span>kata bilangan<span>\u00a0adalah\u00a0</span>kata<span>\u00a0yang menyatakan jumlah benda atau urutannya dalam suatu deretan. Kata bilangan dapat dibagi menjadi dua jenis: kata bilangan tentu (takrif), misalnya\u00a0</span>satu<span>,\u00a0</span>setengah<span>,\u00a0</span>ketujuh; serta kata bilangan tak tentu, <br>misalnyabeberapa<span>,\u00a0</span>seluruh<span>,\u00a0</span>banyak<span>.<br></span>dan\u00a0Nomina<span>\u00a0atau\u00a0</span>kata benda<span>\u00a0adalah\u00a0</span>kelas kata<span>\u00a0yang menyatakan nama dari seseorang, tempat, atau semua benda dan segala yang dibendakan. Kata benda dapat dibagi menjadi dua: kata benda konkret untuk benda yang dapat dikenal dengan\u00a0</span>panca indera<span>\u00a0(misalnya</span>buku<span>), serta kata benda abstrak untuk benda yang menyatakan hal yang hanya dapat dikenal dengan\u00a0</span>pikiran<span>\u00a0(misalnya\u00a0</span>cinta<span>).</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "15-contoh-pertanyaan-pertanyaan-untuk-mewawancarai-penjual-dona-555",
            "question": "15 contoh pertanyaan - pertanyaan untuk mewawancarai penjual donat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Mengapa Anda memilih usaha untuk menjual donat ?<br>2. Sejak tahun berapa anda menjual donat ?<br>3. Dimana biasanya Anda berjualan ?<br>4. Mengapa Anda memilih lokasi tersebut untuk berjualan? <br>\n5. Siapa saja yang membantu Anda berjualan? <br>\n6.Mulai pukul berapa hingga pukul berapa Anda berjualan ?<br>\n7. Bagaimana trik yang Anda terapkan agar dagangan semakin laris?<br>8. Berapa penghasilan Anda setiap bulannya ?<br>9. Apakah Anda pernah mengalami kerugian besar ? Berapa kerugiannya ?<br>10.Omzet penjualan perbulannya relatif menurun atautetap? <br>11. Bisakah Anda jelaskan bagaimana proses pembuatan donat secara singkat ?<br>12. Apakah usaha Anda ini mendapat dukungan dari pihak keluarga ?<br>13. Apakah Anda pernah mendapatkan pelanggan yang mengeluh atas kekurangan donat yang Anda buat ?<br>14. Apakah Anda telah memiliki pelanggan tetap ? Kira-kira berapa jumlahnya ?<br>15. Apa suka dan duka selama berjualan ?<br>\u00a0#semoga membantu dan mohon maaf apabila ada kekurangan<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kekurangan-dari-teks-eksplanasi-124",
            "question": "Apa kekurangan dari teks eksplanasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hanya membahas tentang peristiwa alam saja<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kadang dari sisi bahasa (EYD, kata kerja, kata sifat, penulisan huruf kapital, konjungsi, dll)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kata-kata-yang-dapat-di-sebut-kohesi-contoh-kata-kohesi-925",
            "question": "Kata kata yang dapat di sebut kohesi? contoh\" kata kohesi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kohesi adalah perpautan bentuk. Kohesi digunakan untuk menghubungkan gagasan atau untuk menunjukkan perubahan pendapat dalam suatu teks. <strong>Kohesi menggunakan kata rujukan, kata ganti, konjungsi, dan kata hubung</strong>.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Contoh kata-kata kohesi adalah dan, tetapi, namun, bagaimanapun, juga, dalam hal lain, atau, pertama, kedua, akhirnya, tanpa memperhatikan, tidak semua orang setuju, sementara, meskipun, yang utama, pada akhirnya, sebab, oleh karena itu.</p><p>Contoh kalimat yang berkohesi yaitu</p><p>(1) Kakak pergi ke kota kemarin. Kakak akan membeli sepeda motor. Sepeda motor yang dibeli baru.</p><p>(2) Kakak pergi ke kota kemarin <strong>untuk </strong>membeli sepeda motor baru.</p><p></p><p>(1) Adik menangis seharian. Adik terpeleset ketika bermain.</p><p>(2) Adik menangis seharian <strong>karena </strong>terpeleset ketika bermain.</p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Kaidah kebahasaan teks diskusi dapat dilihat di https://brainly.co.id/tugas/9767697</p><p>Contoh kalimat kohesi gramatikal dapat dilihat di https://brainly.co.id/tugas/260298</p><p>Suatu kumpulan kalimat yang mempunyai hubungan kohesi dan koherensi dapat dilihat di https://brainly.co.id/tugas/23723467</p><p>---------------------------------------------</p><h3>Detil jawaban</h3><p>Kelas: IX</p><p>Mapel: Bahasa Indonesia</p><p>Bab: Menyajikan Teks Diskusi (bab 5)</p><p>Kode: 9.1.5</p><p></p><p>#AyoBelajar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-dari-disiplin-357",
            "question": "Apa arti dari disiplin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Disiplin\u00a0merupakan perasaan\u00a0taat\u00a0dan patuh terhadap\u00a0nilai-nilai yang dipercaya termasuk melakukan\u00a0pekerjaan\u00a0tertentu yang menjadi tanggung jawabnya.</span><span>Pendisiplinan\u00a0adalah usaha usaha untuk menanamkan nilai ataupun pemaksaan agar subjek memiliki kemampuan untuk menaati sebuah peraturan. Pendisiplinan bisa jadi menjadi istilah pengganti untuk\u00a0hukuman\u00a0ataupun\u00a0instrumen hukuman\u00a0dimana hal ini bisa dilakukan pada diri sendiri ataupun pada orang lain.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "disiplin artinya taat pada peraturan yg ditentkan\u00a0<br>dallam disiplin ada disiplin waktu,disiplin dalam usaha,disiplin dalam kebiasaan<br><br>\u00a0<span>Disiplin adalah kepatuhan untuk menghormati dan melaksanakan suatu system yang\nmengharuskan orang untuk tunduk kepada keputusan, perintah dan peraturan yang\nberlaku. Dengan kata lain, disiplin adalah sikap menaati peraturan dan\nketentuan yang telah ditetapkan tanpa pamrih.<br><br>\nBerikut merupakan pendapat para pakar tentang pengertian disiplin.<br><br>\nPrawirosentono (1999: 31) mengemukakan bahwa secara umum disiplin adalah taat\nkepada hukum dan peraturan yang berlaku. Sedangkan disiplin kerja, atau lebih\ntepatnya disiplin kerja pegawai dapat dikatakan ketaatan pegawai yang\nbersangkutan dalam menghormati perjanjian kerja dengan organisasi di mana dia\nbekerja.<br><br>\nRobert E. Quin dkk dalam Prawirosentono (1999 : 32) mengatakan : \u201cDiscipline\nimplies obedience and respect for the agreement between the firm and its\nemployee. Discipline also involves sanction judiciously applied\u201d.<br><br>\nUraian ini dapat dijelaskan bahwa disiplin meliputi ketaatan dan hormat\nterhadap perjanjian yang dibuat antara perusahaan dan karyawan. Disiplin juga berkaitan\nerat dengan sanksi yang perlu dijatuhkan kepada pihak yang melanggar.<br><br><br>semoga membantu :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-contoh-kalimat-berpolisemi-869",
            "question": "3 contoh kalimat berpolisemi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kata yang Berpolisemi<br>\nDalam bahasa Indonesia, sering dijumpai kata-kata yang menanggung<br>\nbeban makna yang begitu banyak. Inilah yang disebut polisemi. Misalnya,<br>\nkata kepala.<br>\nDari kata kepala ini dapat dijabarkan menjadi berikut ini.<br>\n1) Bagian atas suatu benda, contoh: kepala surat.<br>\n2) Sebagai kiasan atau ungkapan, contoh: kepala batu.<br>\n3) Berarti pemimpin, contoh: kepala negara.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>a.) Rhoma Irama si <u>raja</u>\ndangdut sedang melakukan konser di Surabaya .<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kata raja bermakna senior dari\nsemua kalangan penyanyi<br>\nb.) <u>Raja </u>hutan sedang memburu mangsannya di hutan<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kata raja bermakna penguasa hutan<br>\nc.) <u>Raja</u> dari kerajaan majapahit sedang mengadakan sayembara <br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kata raja bermakna penguasa /\npemimpin wilayah tersebut </span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ceritakanlah-gambaran-alam-yang-disampaikan-pengarang-di-dalam-pu-376",
            "question": "Ceritakanlah gambaran alam yang disampaikan pengarang di dalam puisi di bawah ini!    Dalam Gelombang\r\n\r\nAlun bergulung naik meninggi,\r\nTurun melembah jauh ke bawah.\r\nLidah ombak menyerak buih,\r\nSurut kembali di air gemuruh.\r\nKami mengalun di samud\u2019raMu,\r\nBersorak gembira tinggi membukit.\r\nSedih mengaduh jatuh ke bawah,\r\nSilih berganti tiada berhenti.\r\nDi dalam suka di dalam duka,\r\nWaktu bahagia waktu merana,\r\nMasa tertawa masa kecewa,\r\nKami berbuai dalam nafasMu,\r\nTiada kuasa tiada berdaya,\r\nTurun naik dalam \u2019namaMu.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gambaran alam yang disampaikan adalah tentang gelombang sunami yang menghancurkan wilayah<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dalam keadaan bingung saat tsunami melanda, penyesalan, kecewa semua terjadi di akhir<br>semoga benar :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-puisi-dalam-gelombang-karya-sttakdir-alisjahbana-214",
            "question": "Apa arti puisi dalam gelombang karya st,takdir alisjahbana",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kehidupan manusia yang terus berputar",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "artinya itu kalau gak salah tentang kehidupan manusia yg seperti gelombang yang pasti akan mengalami cobaan atau musibah <br>satu lagi kalau menceritakan tentang apa puisi itu..puisi itu menceritakan tentang bencana tsunami...^^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}